1.  Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

    Потому, что ввод данных не обязательно может осуществляться с помощью клавиатуры. Для этого есть события input и change, предназначенные специально для обработки ввода. Они срабатывают в результате любого ввода, включая Копировать/Вставить мышью и распознавание речи.